學生抗爭相展 警稱鼓吹暴力

節錄

學生抗爭相展 警稱鼓吹暴力

■警方昨以橙帶圍封賢學思政街站，指展品鼓吹暴力。

【本報訊】警方行動屢次針對學生，昨午學生組織「賢學思政」在銅鑼灣東角道開設街站，舉行「初心──四季不變」抗爭攝影展，呼籲關注12名送中港人情況。期間大批警員拉起橙帶圍封，有警員聲稱收到投訴，指街站展品「鼓吹暴力」，截查成員。

截查10分鐘 便衣全程拍攝

賢學思政召集人王逸戰曾質問警員哪一張照片鼓吹暴力，但對方沒回答，僅稱日後或檢控他。。。。。。。。。。。。。。街站最終在警員監察下提早20分鐘結束。

王逸戰認為展出的是正常新聞照片，質疑警方指控街站鼓吹暴力是白色恐怖，「或許香港喺國安法之下可以做嘅嘢越嚟越少，我哋都俾人打壓，但我哋面對嘅遠不及12位港人。」他強調不會放棄，未來在不同戰線努力。攝影展昨日至10月25日期間在朗屏、西環、旺角等多區舉行。

有警察嘅樣=鼓吹暴力